<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: korea | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/korea/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的旅程]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/17/a-new-journey/"/>
    <updated>2013-03-17T19:30:26+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/17/a-new-journey</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我希望每次做完很多事情的时候，都能对自己说辛苦了，要做的事情都完成了。能把事情做完很重要，意味着完成既定目标，回报就是不会有负罪感。</p>

<p>在过去的四天里，我只能说心力有些小憔悴。之前已经说过了，是从周四和戴柳红宙一些吃欢送饭开始的。下午怀疑着找不到自己需要的三月期租屋，三点左右就联系上第一个转租客就看房去了。</p>

<p>接着第二天周五接到18号面试的消息就直接打乱了我所有的计划。意思就是在到周日晚上必须弄好我的签证，搬家，行李打包，北京行程安排等。前一篇已经提过了，这里不累赘。</p>

<p>我和董太太一样，不可避免地带着人类的劣根性。不知是不是当学生当怕了，所有的东西只要觉得还有些用的话，就舍不得扔。直接结果不仅把帮助我们搬家的花样美男两小伙子累得够呛，我们承接的转租屋也被行李占了，嗯，不能说大半个房间，起码也有八成的空间。用林太太的语言来说，这下基本解决了我清理的毛病，人在屋子里也都是蠕动。</p>

<p>前一天晚上还兴冲冲地去教会活动，想着都要离开了，去给大家做个告别。起码看起来没有那么失礼。礼数到了，完了到家十点，我就让太太先睡，自己先整理第二天晚上回国的行李。对的，没错，你现在看出来了吧，我这里是白天搬家，晚上还来不及住个新鲜在下午三点时候就得奔去赶从来没坐过的机场大巴新路线，生命不息，折腾不止。在12点时候，我叫董萍童鞋起来打屋子的行李。那时候的赶脚就是红军过草地，缺干货--没有包装盒子。这就让我们在半夜三点还穿着短袖跑到地下三楼去扔多出来的垃圾，即使如从，屋子也远未达到可以搬家的程度。那时候，眼皮打架的程度让我极为佩服陈曦，号称到凌晨四点还在拼命地可以看书。身体确实进入三十，心态不能老啊，于是咬咬牙，为了第二天可以更好状态迎接搬家，就果断未洗澡睡了。</p>

<p>花样美男搬家公司也值得提提。号称25万的服务，我们什么都不需要做，只要看着他们，偶尔插个话说，嗯，那个东西我们不要的。来两个像是做part
time的大学生，我们都有些吃惊在这两位瘦削的身体里蕴藏的爆发力。是时间飘得太快，还是我们确实老了。然后我就先过去新屋子里清扫，留下董萍坐车和他们一起过来。当然，他们再次让我吃惊的地方是他们的车子。照理说中国已经算发展几十年了，车子老的老在路上总也能看上一两辆。他们的车子完全已经不是法律定义的汽车，相反，我只会认为这是一个焊起来的会动的铁疙瘩。用我太太的话说，坐那车风可真大。当然，我也开始理解为何要叫花样美男搬家了，是让我们少注意些搬家的车子，多注意些搬家的人。</p>

<p>当所有的行李都如下山般堆积在床上还未及整理时，我们不禁产生出挫败感。这要如何整理是好。我个人看起来就是严重影响了俺们的生活质量，谁叫咱们需要三个月租约，需要套在郊外的屋子。好处就是，不用交保证金，和每个月低至1400的房租。哥就没有住过这么便宜的房子！</p>

<p>不过现在飞机刚刚落地，我也没啥好说的。林太太要办的事，我哪还敢不放心！
<img src="http://farm4.staticflickr.com/3471/3922107267_6d3f2cd2c7_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开韩国前夕]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/16/nights-before-leaving-korea/"/>
    <updated>2013-03-16T10:55:28+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/16/nights-before-leaving-korea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>历史的车轮轰隆隆地向前滚。古人诚不欺我，无论是谁。在公元2013年3月15日这个阳光明媚的早上，我接到了一个电话。是一次面试机会。挺好不是，因为我刚离职，打算投身到国内热火朝天的社会主义建设中去。</p>

<h4>困境</h4>

<p>但是，这份面试有难度啊。我先讲讲我这儿的困境吧。</p>

<!--more-->


<ol>
<li>我的在韩居留签证必须更新，可是在没有拿到实体的外国人登陆证之前，我的护照就拿不出，也就是事实上无法离开韩国。</li>
<li>我的租约是这个月末到期。继续更新是不现实的，因为房东已经将我的屋子租给新客户了；那我就得去找到一份短租的屋子。两到三个月，这样在我在中国安定好之后，太太可以跟着一起过来。</li>
<li>目前无收入。</li>
<li>在准备CFA考试，六月份的；而且到目前为止仅看了40页。</li>
<li>新国五条的出台。我不知道是不是需要担心这个规定，但可以肯定的是我有些分心于此事。</li>
</ol>


<h4>事实</h4>

<p>在我接到电话后，一切就高速运转起来了。</p>

<p>我的签证尽管在3月7日被批准了，可是实体证件必须，根据手里的通知，21号之后才能拿到。而且中间是有变数的，我在11号的时候和新韩的人事部一起去办了离职手续，我就担心一件事情，是否会影响到我的签证申请，这是有理论上的可能性。因为在变更必须的80分中，我将将80分，部分是建立在我有工作的前提上，很明显，离职后，条件就没有达到了。</p>

<p>一般来说，如果我在20号有份文件要准备好，我会提前几天就整理完毕。我昨天最后的希望就是这个，希冀韩国出入境管理局有些效率。很好，他们确实证明了高效，15号下午的时候，我总算拿到了望眼欲穿的登陆证和护照，这就在法律上允许我离开这个国家并在未来3年任意时候返回韩国。我那时候真是异常紧张，就看办事员拿着一沓的新证件如扑克牌般寻找，中间停了一会，我的心也跟着升起来，狂叫是我的，是我的。果然。</p>

<p>然后下一个问题就浮出水面，机票。我原来预计可能5号左右就可以拿证，于是就用即将过期的里程购买了18号下午赴京的机票，可想而知不可以改改。后来是通过国航的朋友切入修改成功，周末晚上的机票。在我搬家完之后立即离开，新屋子连住的机会都没有。嗯，机票也解决了。</p>

<p>屋子在上篇博客时解决了，可是搬家也要预约公司的。我去年搬家的经验就是，提前两礼拜预约才整到这个大学生打临工的搬家公司，花样美男。我是很满意服务的，不过我没有信心能够只提前2天就能约定的好事。这都需要沟通，不是吗？上次费用是12万，这次就已经是25万了，通货膨胀还是欺生我就不多追究了，因为毕竟路程不短，从九老到鞍山了。搬完家还要预约网络服务，更改银行地址的琐碎事情我就不多说了。</p>

<p>甚至离开现在的屋子都是要提前预约房东来检查房子的，这样才能保证我2千万韩元的保证金会毫发无损地打回我的账户。</p>

<p>中间接到地产的电话，突然发现自己很有兴趣投资商业地产，前提是我能把现在的房子卖了。嗯，这又是一个让人不省心的事情。我真的还会有时间把我考试准备好吗？答案是肯定的。</p>

<p>写于地铁上，就发了吧。做个记录，留待60年后再欣赏。
<img src="http://farm9.staticflickr.com/8383/8561068211_aff16a2b2f_z.jpg" alt="" />
<img src="http://farm9.staticflickr.com/8231/8560535183_491d215f7b_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再搬家]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/14/re-rent/"/>
    <updated>2013-03-14T22:59:11+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/14/re-rent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为租约快到期了，我现在正在去往鞍山的路上探访刚刚联系上的房子。</p>

<p>韩国的租屋系统当然和中国不一样。签的租约一年到期的话，房东会将保证金交还。如果只住了一半的话，提前离开，可以，没问题，就是没有了剩下六个月的租金了，因为房东会将钱从保证金里扣走。</p>

<p>我现在是一年租期到了，不过希望寻找能再住3或者4个月的屋子。你看，我的情况不是最坏的。我以为是手到擒来，只要到中介去问问，有没有这样的需求。可是中午和红宙，戴柳吃饭时，被告知没有用的，即使是只签半年的房子几乎都没有的，因为房主会觉得麻烦，他们只愿意签一年的。为了不浇灭我的希望，建议我到奋斗在韩国的论坛上去看看，说是论坛东西靠谱，找到合适的，直接联系就好，甚至不用交中介费。</p>

<p>我就是这样联系到吴小姐的。发了个照片，屋子有些逼仄，不过短期住，咱们也不能太挑剔，最好的是租金过于便宜。是我目前的四分之一，这价格实在是，让我以为到了非洲，当然，我的底线是三分之二。所以话不多说，打了个电话，约了一会看房子后就马上出发了。房子看完了，比我想象地要更加偏僻。价格是没的说。我个人是觉得不错，当然，最后拿主意还是要看董小姐的观点了。优点最明显的就是一条，和九老相比，好像近了。</p>

<p>接下来就是商量怎么把房子转来倒去。结果还是不错的，我和房东单独签约；房东和现屋主的债权债务自己结清。这样我就找到一套离夫人上班近的屋子，价格也便宜，租期很机动，可以先签至7月5日，如果我们商讨的结果没有意外的话。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致我终将逝去的智齿们]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/12/say-goodbye-to-my-wisdom-teeth/"/>
    <updated>2013-03-12T14:18:52+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/12/say-goodbye-to-my-wisdom-teeth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天我拔牙了。</p>

<p>据说每个人成年之后都会长出4
颗智齿，但我公司里有一位同事说他从来没长过，真是一朵幸运的奇葩。我的智齿们从去年夏天开始陆续以疼痛彰显其存在，于是，在林先生的撺掇下，我战战兢兢地敲开了牙科的大门。</p>

<p>其实我应该算是个拔牙的行家了，小时候喝了太多玻璃瓶装的橘子汁，爷爷说他曾经一次就卖给收破烂的200
多个瓶子。贪吃的后果就是长出一嘴虫牙，包括门牙。那会儿去医院牙科就像去隔壁串门一样频繁，我被爸爸或者妈妈抱在腿上，医生拿着闪亮的凶器在我嘴里捣鼓。如果是补牙，嘴巴会有一股浓郁的中药味长久不散，如果是拔牙，就咬着一块棉花掉半天金豆子。</p>

<!--more-->


<p>记忆非常深刻的场景有两幕。第一个是我一次拔完牙和妈妈回家，路上经过一间小卖店，我眼尖地发现柜台里有很久都没吃过的红太阳牌麻辣方便面，但那次的购买欲望没有得到满足，因为拔牙后忌吃辣。第二个也是拔牙，医生拿着一把超出我以往所有拔牙经验的巨大的钳子，伸进我嘴里，一秒钟的时间牙就掉下来了，同时应声而落的还有一大坨眼泪，啪地一声砸到腿上，奇怪的是这以后起码有一分钟我才感觉到疼并进而嚎啕大哭，那滴沉甸甸的眼泪只能被理解为泪腺受到惊吓后甩开大脑指令的自由发挥。</p>

<p>小时候治牙的经历太痛苦，再加上家人总是吓唬我说，牙活动了绝对不能舔，不然就会长出一口七歪八斜的大象牙，所以整个换牙时期我都是很谨慎的，新牙很整齐，小现一下，应该是可以拍牙齿广告的程度。林先生对此相当羡慕，我沾沾自喜了几年，智齿老人家又冒出来了。</p>

<p>在韩国拔牙都是去专门的牙科诊所，第一次拔了右上和右下两颗，半年后拔了左下。诊所面积不大，环境很干净，也没有消毒水味儿。医生先用一根细细的注射器伸进嘴里打麻药，这个必须恐惧，我每次都要心理斗争半天才敢张嘴，在扎进去的时候痛苦地叫唤一声。麻药打好后休息十几二十分钟，等药劲儿起来了，半边脸摸起来有摸橡皮膏的感觉，就可以进去拔了。医生拿一张绿色的垫子盖在我脸上，只露出嘴巴，然后开始操作。动作还是很迅速的，几分钟就
ok了。但每次我都会默默流泪直至把盖眼睛的垫子打湿，不是疼，主要是吓的。</p>

<p>昨天拔的是我最后一颗智齿，左上角。X
光显示牙还没长出来，貌似还有一点歪，是个钉子户。我一度寄望于全身麻醉，在看到医生举着的麻醉针头时幻灭了。麻醉打了四针，扎得我惨叫连连，奇怪的是这次没有让我出去休息就直接开拔了，好在药劲儿上来得挺快。照例是在脸上盖一块垫子，然后就开工了。感觉医生好像在我嘴里装修，踢里哐啷砸一会儿，用电钻钻一会儿，我无法控制地开始发抖，但又必需保证脑袋绝对静止，生怕一个小动作就把脸钻出一个洞。这个过程很漫长，其中经历了十八般兵器，我没有表，当听到“做好了”的时候，感觉已经地老天荒了。</p>

<p>从手术间出来，我当着一屋子人嚎啕大哭，当然是无声的，因为张不开嘴巴。配合着前几天运动过度留下的全身肌肉酸痛，感觉相当销魂，尤其是麻药劲儿过去以后，牙疼引发偏头疼，真是从头发丝儿疼到脚后跟儿。林先生今天是有考试的，我之前还很虚伪地贤惠了一把，说要不我自己去吧，你在家看书。还好林先生果断陪我来了，不然我估计都没力气回家。</p>

<p>上周坚持了5
天跑步减肥，还没看到成果，这下因为拔牙的关系又搁置了。不过也有一个好处，就是客观促进我节食。因为嘴里缝了好几针，所以左脸肿成一个馒头，不能说话和咀嚼，只能吃蛋糕，用手撕成小块塞进嘴巴直接吞下去。昨天一天就立竿见影地瘦了
0.9公斤，让我在惊喜之余，不得不怀疑自己拔掉的是一颗高密度钢牙。今天吃得也不多，怀着振奋的心情准备下班回家过称。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8093/8551861002_dfec40310f_z.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8375/8551861654_b3de2b5497_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[畅想周末]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/25/friday-words/"/>
    <updated>2013-01-25T14:49:17+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/25/friday-words</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周过得有点辛苦。一直阴天下雨，导致我很想睡觉，早上起床总要经过痛苦的心理和生理挣扎。掰着手指终于数到星期五，今晚可算解放了。</p>

<p> 昨晚11点我刷牙洗脸准备玩会mini就睡觉，林先生有雅兴邀请一起看电影，一个病退警员PK一个变态杀手，AUV
，杀人现场做得相当写实啊，吓得我一身汗外加一晚上噩梦，今天地铁上哈欠打得下巴险些脱臼。</p>

<p>梦里我在一个实验室工作，穿身超帅气的雪白大褂制服，胸口兜里还插支笔，白大褂不扣扣子，走路带风（缺什么就想什么，只能在梦里过过瘾，文科生的悲哀。同理我还经常梦到自己是武功盖世的大侠，轻功可以草上飞，一跺脚嗖地就能上房）。世界上出现一种新病毒，很多人都传染了，我研究出了治疗的疫苗，很奇怪疫苗是用一根巨粗的大针管装着，还带着针头，这里要汗一下，估计是我小时候发烧青霉素打太多留下了童年阴影。某黑社会组织得知后冲进来抢疫苗，我抱着大针管狂奔，还要小心不能扎着自己。好不容易碰到一个白大褂同事，我们商量好分头跑迷惑敌人，我刚准备把针管给他，忽然发现他大褂下露出的裤子和黑社会组织的是同一款，丫是个无间道！他看出我没上当，要跟我单挑，可我手里唯一的武器就是个针头，身后还传来追兵越来越近的脚步声……一瞬间心脏狂跳，于是我就吓醒了。</p>

<p>最近所里在办信用卡退税。我的卡账直接由林先生代理办好了，不需要在所里再申请一遍，但必须要填的表格还是要做。填表需要用到信用卡，但下班坐地铁要刷的时候忽然发现信用卡从钱包里拿出来没放回去。还好身上有点现金，买了张一次性地铁票。今早来所里后挖地三尺，一无所获，当时就想，完了，卡丢了，并且我没有在第一时间告诉林先生挂失，肯定要被骂死了。构思了五分钟找不到减轻责任的借口，郁闷之极，脱掉大衣，手往毛衫兜里一插，是的，卡片出来了。这个世界就是这么奇妙。如果
IQ是可视的，和十年前相比，我现在的状态可以用一句诗句形容——飞流直下三千尺。</p>

<p>明天要去拔牙。最后一颗智齿，这两天隐隐有些小疼。要是拔掉了，下周就要连续喝粥，希望可以减肥成功。这两天吃的太多，已经丧失了每天称体重的勇气。不过要连续几天清粥小菜，今晚是否可以考虑先吃顿大的呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
