<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: dream | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/dream/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[噩梦记事]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/21/a-note-to-my-dream/"/>
    <updated>2013-01-21T07:14:50+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/21/a-note-to-my-dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚半夜睡一半，突然大叫一声，惊醒。原来是个噩梦。大叫不代表心虚，而是说梦确实可怕。</p>

<p>我梦里历来都有角色代入的传统。这次我走得是成龙视角，梦里和Will
Smith小孩搭档在一个黑屋子里探险，姑且叫古墓吧，当然，小龙女是没有的。小孩在前头走着，突然就没有影子了，于是我有些小慌，四处寻找。突然身后传来嘻嘻索索的声音，当时我脑袋就咯噔一声，心说大事不好，难道？赶紧转身摆好战斗姿势，我是成龙嘛！还好。是小孩，居然和我玩起捉迷藏。不过他后面紧跟一人，细看之下，竟是我。于是我手指着另一个我，嘴里囫囵地竟说不出任何声音，终于我的小脑接管过去，告诉我这必须是件很可怕的事情，我该大叫了。于是我大叫惊醒，连带叫醒了林太太。</p>

<p>按理博客写到这就差不多了，不过我多了个问题，一如厦大的门卫曾经问过的几个小问题，你是谁，从哪来，到哪去。又如Men in
black中的隐晦结尾，我们生活的宇宙在无限缩小后就是另一空间里外星人手里的几个小弹子，我们可能无法证明这是对的，却也无法证明这是错的。我们只是不知道我们所处的空间到底是怎么回事，所以也才有那么多物理学家不停地挖掘大爆炸的前后，说远了。还是那个我是谁的问题。我代表的是以我身体作为一个整体的全部，还是我自己内部产生思维的本身呢？，身体的各个器官都只是大脑的工具，我只是一个大脑。就如忍者神龟中施内德的boss般，一个大脑而已。如果真的是大脑，那又是谁在控制大脑，呵呵说离题了，不就一个梦吗，那么上升干嘛呢？</p>

<p>注：这个问题我得斋戒沐浴三天，拟好提纲后才能动笔。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8499/8399301745_9ca30ec436_c.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[同一个世界同一个梦想]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/10/17/same-world-same-dream/"/>
    <updated>2012-10-17T08:40:36+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/10/17/same-world-same-dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这得从一个从门缝里塞进来的纸条说起。那时候，我还在厦大读书，宿舍问题没有着落的时候，向师门内的一个师兄暂时先借了他空着的宿舍去，后来他临时有急用，就留在纸条上说，暂时先用回宿舍一个礼拜。完了，我可以再住回来。看着一屋子家具，电视等用品，我得搬到哪去，没说的，先把人整出来吧。厦大凌云（厦大宿舍名词都起的很含蓄地变态，无论丰庭，芙蓉）那儿有座后山，不知道什么原因，突然就想向山上走去。</p>

<p>我倒是不虚迷路，路就这一条，一直前行后退都不会忘记位置的。
走了很久，约莫一小时，看到一座宅子。非常复古，琉璃砖瓦，排排仄仄，想来也无事，推门进去。在里头才知道人是有错觉的，相当广阔，和之前走过的羊肠小道不是一个类型的。宅子里的人着汉服，貌似正在办着喜宴，见到我来，都做出等我很久的样子，拉我坐到这露天开的席子。也是肚子有些小饿，也都不管这些来历不明的人了，想想在国外也住了很久，还真是没吃过这么地道的中国菜。旁边一留着胡子的道士就和我聊起，说我运气好，见到了这开山的场面。我问何为开山。他也就是掠须微笑，一副你等等就明白了的表情。不好多说什么，埋头苦吃。时而风云大起，刚才还是风光明媚的天气，忽而就黑了下来。这时候就听到对面牌坊下太监服色的人唱了个大喏，时辰到。我冷不丁打了个寒颤。头抬起才注意到牌坊后面的一大片青石地上，约莫刻着个纵横的井字，再仔细看看，是整块地都被纵横线交错着，活像个。。大围棋盘。每个交错的点上都有个脸盆大小的小凹槽，可以盛水，却被线隔开。不知何用。对面的红灯笼已经挂起，走出数排着红装丫鬟，每个人手里或提着，或推着一些木质家具，像我小时候用的脸盆架，或是古人用的梳妆台，这我就不懂了，什么情况，静观其变吧。就看到这些人把家具放在凹槽处，异变突起，物件开始抖起来，然后我就完全不相信我的眼睛了，它们沉了下去，好似凹槽已经无法承受他们的质量，它们,
literally,
沉下去了。凹槽又如吃饱般地还冒起些清泡。其时，牌坊又走出同样数目的小姑娘，年纪都略小，站在凹槽里面，她们竟然也开始往下沉。衣服颜色也变了，从红色不知道怎的，就过渡到了黑白色上，我知道，服装的物理色肯定还是红色，但是由于波长变化的干扰，反映到我脑袋里的颜色就变成了黑白。就在那一瞬间，我突然明白起来了，我以前做过个梦，是和这个完全一样，不记得在梦里我是如何结尾，只知道我曾经全程看完这个仪式，我也逃不出这庄园，我那时在梦里是被禁锢了吧。我能想到之后肯定就会出现一条黑色大龙，将这些千年家具的灵性和人的生命完全糅合起来，赋予给最初站立的红装妹子上，是为不死妖。</p>

<p>梦里的绝望提醒我得赶紧离开这是非之地，在仪式结束之前。也不在顾那些过来见礼的妖道，我冷不丁夺门出逃。只能一直往前跑，往前跑，我想离开这个限制。终于，舌干了，腿累了，却也没人来追。环首四顾，我身处城关，却不是大田县城吗？难道我跑过了光速，回到了过去？这是个很好的科研观点，我得拿笔记下来。</p>

<p>朦胧间，听见了过往机车的声音，鼻子半塞，头脑有些昏沉地躺在床上，这算是第二次做了同样的梦了。聊聊数语，倒是开始想看莫言的<a href="http://bbs.nju.edu.cn/vd94538/bbscon?board=Reading&amp;file=M.1350336221.A&amp;num=11406">魔幻现实</a>作品了
。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
