<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sourrabbit | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/sourrabbit/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致我终将逝去的智齿们]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/12/say-goodbye-to-my-wisdom-teeth/"/>
    <updated>2013-03-12T14:18:52+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/12/say-goodbye-to-my-wisdom-teeth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天我拔牙了。</p>

<p>据说每个人成年之后都会长出4
颗智齿，但我公司里有一位同事说他从来没长过，真是一朵幸运的奇葩。我的智齿们从去年夏天开始陆续以疼痛彰显其存在，于是，在林先生的撺掇下，我战战兢兢地敲开了牙科的大门。</p>

<p>其实我应该算是个拔牙的行家了，小时候喝了太多玻璃瓶装的橘子汁，爷爷说他曾经一次就卖给收破烂的200
多个瓶子。贪吃的后果就是长出一嘴虫牙，包括门牙。那会儿去医院牙科就像去隔壁串门一样频繁，我被爸爸或者妈妈抱在腿上，医生拿着闪亮的凶器在我嘴里捣鼓。如果是补牙，嘴巴会有一股浓郁的中药味长久不散，如果是拔牙，就咬着一块棉花掉半天金豆子。</p>

<!--more-->


<p>记忆非常深刻的场景有两幕。第一个是我一次拔完牙和妈妈回家，路上经过一间小卖店，我眼尖地发现柜台里有很久都没吃过的红太阳牌麻辣方便面，但那次的购买欲望没有得到满足，因为拔牙后忌吃辣。第二个也是拔牙，医生拿着一把超出我以往所有拔牙经验的巨大的钳子，伸进我嘴里，一秒钟的时间牙就掉下来了，同时应声而落的还有一大坨眼泪，啪地一声砸到腿上，奇怪的是这以后起码有一分钟我才感觉到疼并进而嚎啕大哭，那滴沉甸甸的眼泪只能被理解为泪腺受到惊吓后甩开大脑指令的自由发挥。</p>

<p>小时候治牙的经历太痛苦，再加上家人总是吓唬我说，牙活动了绝对不能舔，不然就会长出一口七歪八斜的大象牙，所以整个换牙时期我都是很谨慎的，新牙很整齐，小现一下，应该是可以拍牙齿广告的程度。林先生对此相当羡慕，我沾沾自喜了几年，智齿老人家又冒出来了。</p>

<p>在韩国拔牙都是去专门的牙科诊所，第一次拔了右上和右下两颗，半年后拔了左下。诊所面积不大，环境很干净，也没有消毒水味儿。医生先用一根细细的注射器伸进嘴里打麻药，这个必须恐惧，我每次都要心理斗争半天才敢张嘴，在扎进去的时候痛苦地叫唤一声。麻药打好后休息十几二十分钟，等药劲儿起来了，半边脸摸起来有摸橡皮膏的感觉，就可以进去拔了。医生拿一张绿色的垫子盖在我脸上，只露出嘴巴，然后开始操作。动作还是很迅速的，几分钟就
ok了。但每次我都会默默流泪直至把盖眼睛的垫子打湿，不是疼，主要是吓的。</p>

<p>昨天拔的是我最后一颗智齿，左上角。X
光显示牙还没长出来，貌似还有一点歪，是个钉子户。我一度寄望于全身麻醉，在看到医生举着的麻醉针头时幻灭了。麻醉打了四针，扎得我惨叫连连，奇怪的是这次没有让我出去休息就直接开拔了，好在药劲儿上来得挺快。照例是在脸上盖一块垫子，然后就开工了。感觉医生好像在我嘴里装修，踢里哐啷砸一会儿，用电钻钻一会儿，我无法控制地开始发抖，但又必需保证脑袋绝对静止，生怕一个小动作就把脸钻出一个洞。这个过程很漫长，其中经历了十八般兵器，我没有表，当听到“做好了”的时候，感觉已经地老天荒了。</p>

<p>从手术间出来，我当着一屋子人嚎啕大哭，当然是无声的，因为张不开嘴巴。配合着前几天运动过度留下的全身肌肉酸痛，感觉相当销魂，尤其是麻药劲儿过去以后，牙疼引发偏头疼，真是从头发丝儿疼到脚后跟儿。林先生今天是有考试的，我之前还很虚伪地贤惠了一把，说要不我自己去吧，你在家看书。还好林先生果断陪我来了，不然我估计都没力气回家。</p>

<p>上周坚持了5
天跑步减肥，还没看到成果，这下因为拔牙的关系又搁置了。不过也有一个好处，就是客观促进我节食。因为嘴里缝了好几针，所以左脸肿成一个馒头，不能说话和咀嚼，只能吃蛋糕，用手撕成小块塞进嘴巴直接吞下去。昨天一天就立竿见影地瘦了
0.9公斤，让我在惊喜之余，不得不怀疑自己拔掉的是一颗高密度钢牙。今天吃得也不多，怀着振奋的心情准备下班回家过称。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8093/8551861002_dfec40310f_z.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8375/8551861654_b3de2b5497_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[畅想周末]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/25/friday-words/"/>
    <updated>2013-01-25T14:49:17+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/25/friday-words</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周过得有点辛苦。一直阴天下雨，导致我很想睡觉，早上起床总要经过痛苦的心理和生理挣扎。掰着手指终于数到星期五，今晚可算解放了。</p>

<p> 昨晚11点我刷牙洗脸准备玩会mini就睡觉，林先生有雅兴邀请一起看电影，一个病退警员PK一个变态杀手，AUV
，杀人现场做得相当写实啊，吓得我一身汗外加一晚上噩梦，今天地铁上哈欠打得下巴险些脱臼。</p>

<p>梦里我在一个实验室工作，穿身超帅气的雪白大褂制服，胸口兜里还插支笔，白大褂不扣扣子，走路带风（缺什么就想什么，只能在梦里过过瘾，文科生的悲哀。同理我还经常梦到自己是武功盖世的大侠，轻功可以草上飞，一跺脚嗖地就能上房）。世界上出现一种新病毒，很多人都传染了，我研究出了治疗的疫苗，很奇怪疫苗是用一根巨粗的大针管装着，还带着针头，这里要汗一下，估计是我小时候发烧青霉素打太多留下了童年阴影。某黑社会组织得知后冲进来抢疫苗，我抱着大针管狂奔，还要小心不能扎着自己。好不容易碰到一个白大褂同事，我们商量好分头跑迷惑敌人，我刚准备把针管给他，忽然发现他大褂下露出的裤子和黑社会组织的是同一款，丫是个无间道！他看出我没上当，要跟我单挑，可我手里唯一的武器就是个针头，身后还传来追兵越来越近的脚步声……一瞬间心脏狂跳，于是我就吓醒了。</p>

<p>最近所里在办信用卡退税。我的卡账直接由林先生代理办好了，不需要在所里再申请一遍，但必须要填的表格还是要做。填表需要用到信用卡，但下班坐地铁要刷的时候忽然发现信用卡从钱包里拿出来没放回去。还好身上有点现金，买了张一次性地铁票。今早来所里后挖地三尺，一无所获，当时就想，完了，卡丢了，并且我没有在第一时间告诉林先生挂失，肯定要被骂死了。构思了五分钟找不到减轻责任的借口，郁闷之极，脱掉大衣，手往毛衫兜里一插，是的，卡片出来了。这个世界就是这么奇妙。如果
IQ是可视的，和十年前相比，我现在的状态可以用一句诗句形容——飞流直下三千尺。</p>

<p>明天要去拔牙。最后一颗智齿，这两天隐隐有些小疼。要是拔掉了，下周就要连续喝粥，希望可以减肥成功。这两天吃的太多，已经丧失了每天称体重的勇气。不过要连续几天清粥小菜，今晚是否可以考虑先吃顿大的呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[201314快乐]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/04/happy-201314/"/>
    <updated>2013-01-04T14:22:07+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/01/04/happy-201314</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>201314，微博上对此的中文翻译是“二人一生一世”。这个普天同庆的日子，我觉得很有必要在博客上留几个字以资纪念。忽然想到，我们第一次认识的纪念日也是
14号，真是相当有缘分哦~~~~~~</p>

<p>最近做了什么大事呢？</p>

<p>第一，血液检查结果很令人满意。听到医生说出正常二字时，周六摸黑早起、巨疼的抽血、3
小时等待、在医院椅子上睡成天津大麻花般扭曲的姿态并导致全身酸麻……立刻都浮云了。如果健康是本钱，那我现在就是个巨富。</p>

<p>第二，活法发来邮件提醒，今天是小寒。最近每天都是零下十几度，早上7点一片漆黑，起床需要莫大的勇气。当然，明天星期六，7
点钟可以很愉快地起来去上个厕所，然后钻回去享受甜美的回笼觉。</p>

<p>第三，昨天续了签证，又可以在韩国待一年了。一大早起床，赶去位于木洞的出入境管理事务处。离家并不远，地铁一共只有4站，但从2号线换5
号线时走得点长，我还险些晕乎乎地拐入另一班2号线，幸好及时发现。出站后雪地踉跄步行20分钟，全身的热乎气都散得差不多时，终于到了。</p>

<p>工作时间从9点开始，8点半大堂就满了，我起个大早也才排到34号。等待过程是漫长且无聊的，我先拿出mini看TBBT
，但总感觉旁边大妈的脑袋向我方倾斜，有几次都碰到了耳机线。心底默默流泪啊，亲，你也太不见外了。环顾四周人满为患，也没什么空椅子可挪，于是改用手机看小说，并调成最小字体，大妈脑袋终于扭回去了，我长出一口气。</p>

<p>和两小时的排队时间相比，业务处理也就用了十分钟，快得让我有点不适应。本来以为证件会被收走更新，结果当场就做好了，赞一个，春节回国过年不用怕变无证人士了。</p>

<p>回程路上看到一家睡衣店在打折，给林先生挑了一套。棉布料摸起来很舒服，晚上洗干净晾好，周末就可以穿了。值得纪念的大日子需要有新元素，这套新睡衣果然相当应景。</p>

<p>第四，从周三开始恢复每晚在家吃家常菜的传统。前晚和昨晚的主菜分别是爆炒虾仁和红烧鸡块，作为大厨的我很成功，证据就是林先生的肚子膨胀度。值得称道的是林先生昨晚在我的指导下煮了米饭，继一年前的炒蛋后，他的厨艺算是迈上了一个新台阶，撒花，新年新气象。</p>

<p>第五，上周日跟林先生看了指环王前传的3d版，战斗场面中小碎片或是大乌鸦嗖一下迎面飞来，真是震撼小心脏，并且我在对主演是不是也演过华生的判断上完败林先生，很兴奋。回家让林先生给找了指环王的123，喵喵咪呀，这叫一个长，中途睡过去n次，主角之一的那个小矮人很不招我待见，明明sam才是最牛的嘛。记得那会有电影院做过指环王的夜场，这坚持一晚上还是比较考验功力的。</p>

<p> 综上所述，最近的大事记琐碎如鸡毛，但我们的1314就是由这无数幸福的小鸡毛组成的。忽然觉得自己很有哲理，得意地笑。</p>

<p>PS：甜蜜的日子，配张甜蜜的图那是必须的啊。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8224/8345191632_2d3f33b787_o.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小现怡情]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/12/27/enjoy-the-show-time/"/>
    <updated>2012-12-27T15:12:38+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/12/27/enjoy-the-show-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是从台湾返回的第三天。</p>

<p>林先生相当懒啊，旅游细节全丢给我写。现在在等待杂志社那边的消息，暂时不能动笔，所以这篇就无主题意识流吧。</p>

<p>很久没上开心网和facebook
了，林先生废寝忘食折腾博客的精神刺激了我，遂决定重新出山，恢复我话痨的本色。昨晚熬到凌晨一点，把台湾旅行和土耳其旅行的照片都打包发了上去。热乎乎刚出炉的美图，此时不现，更待何时！今天起床就开始期待，不停刷网页更新，林先生很给力地赞了一大串，特此提出表扬，确实起到了吸引眼球的作用，从
12点往后陆续有朋友开始关注了，看来大家都是边午饭边刷FB。Anyway
，每收到一个赞，心里就小爽一下，量变引起质变，现在已经是大大大爽了。林先生说我不够低调，这可都是跟你学的哦，哈哈哈~~
（怎么样，这个“哦”字用得是否很有台湾风韵？）</p>

<p>在此不得不对开心网表示遗憾。我的朋友们貌似都不玩开心了，最近浏览记录里都是杨幂和苍井空……对此我真是相当黑线，开心网你杰斯肿摸了？</p>

<p>在韩国待久了，逐渐习惯这里的生活。前天回到家，和林先生坐在暖和的木地板上，一起吃外卖的炒年糕，有种终于回来了的感觉，哪儿也没有待在家里舒服。</p>

<p>家在哪儿不重要，重要的是家里有谁。昨晚去了韩国教会朋友的活动，大家轮流对2012
年的活动作出总结和感恩。这里小抒情一下，林先生，谢谢你给我一个超级温馨甜蜜的家。家里有你，我很幸福。当然我相信你也是这么想的，因为我的外号是蛔虫。（本名句
VS昨晚你那句“这些都是我为你设置的”，哪个更震撼？听到有没有瞬间腿软？哈哈哈）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
