<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: connect | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/connect/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[来自@darrenest的访问，未发表版本]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/06/06/interview-from-darrenest/"/>
    <updated>2012-06-06T16:38:17+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/06/06/interview-from-darrenest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>哥居然也有专访。很开心很敬业地写完了，至于能不能发就看@darrenest啦。我就不做技术处理，保证原汁原味。</p>

<p>下面是一些我们能想到的问题。如果你有想补充或额外展示的内容、图片、视频，都可以在邮件回复中写上。先感谢你抽出时间回答。</p>

<ol>
<li><p>简要介绍一下自己和你的工作吧？</p>

<p> 我在韩国的一家金融公司上班。之前市场还不差的时候，工作主要就是协助中国企业在韩国上市，是券商的角色。目前调任其他部门，主要负责本部和公司海外办公
室的联系和项目可行性分析。工作很好的地方是，我进入公司之前仅学了6个月的韩语，现在的工作环境持续刺激继续学习。能掌握一门语言是一个很好的副产品。</p></li>
<li><p>你平时工作时候主要是什么平台呢？ Mac、Windows 还是 Linux？</p>

<p> 我工作时候使用的是Windows…XP.使用较多的软件是office
2010.对不起，没有用到主流的Mac让大家失望了。公司给所有人配发的电脑都是2G内存标配的PC机，当然我自己追加申请了2G内存，又整了个
Rambus提高速度。我们有个专门的IT技术支持部，非常牛。所有的公司内部通讯系统，报表处理，帐户相关等等，都由他们设计的系统完成。比如，上班时
候想和另一个部门的某人联系，我可以在公司的Messenger上点击电话功能，桌面上的电话就自动拨号连接；或者出差申请，合同审理，请假，甚至工作证
明等都是电子处理，一层层领导同意之后，第二天一来上班，就发现需要的材料什么的，都静静地放在桌上。</p></li>
<li><p>你的工作环境是什么样的呢？能让我們看一看吗？（Battlestation 照片）</p>

<p> 我假设你询问的是我上班地方的环境，呵呵，照片手头上没有。不过可以想象一下，非常正规的格子间，做久了感觉很压抑的那种。</p></li>
<li><p>你在家中的生活工作平台又是怎样的呢？</p>

<p> 我不是做IT行业的，家里两台电脑基本都是娱乐导向的。</p>

<ul>
<li>一台09买的MBP。这是主力机型了，没错，有点老，不过非常够用了。加装到8G内存，更换了SSD，最近在保修期内又更换了一块全新的屏幕。我用它来上
网。听歌。看电影，MBP通过HDMI连接电视。整理小说发送到我的Kindle。玩玩游戏，主要是Civ III和Civ V。更新博客。</li>
<li>老婆的x61.也是有很久的历史，唯一的功能就是内容获取。</li>
</ul>
</li>
<li><p>除此之外，你生活中还有哪些常用数码设备呢？分别是干嘛用的，为什么会挑选它？<!--more--></p>

<p> 正常上班的日子里，我的常用数码设备是iPhone 4S.iPhone就是一台小型电脑，能满足我所有的电子处理需求。挑选它不需要理由吧，我觉得iPhone一代时候的触摸滑顺度都比目前的Android好。Kindle两台，我和老婆一人一机，用来看小说，我眼睛不好，用这个算是减小伤害吧。
 不常用的有：Nikon P7000 （可以做一些拍照的补充）; Canon 5D Mark II with
24-105（旅游时后必带的机子，只是现在旅游机会不多）; PS3（晒灰中）.其他如洗衣机，加湿器，电视机，电饭煲，微波炉等我就不多说了。</p></li>
<li><p>在韩国，科技很发达，互联网速度很快，你的住处有利用这些优势打造数字家庭吗？如何部署的？（比如网络存储，影音内部网分享、播放）</p>

<p> 确实有利用优势打造数字家庭，但不是因为在韩国。比如，听歌时候，配合家里的Airport和软件里的Airfoil，我可以把spotify的歌曲映射到音箱上，很爽；或者不想开电脑了，用手机airplay也能获得满意的效果，常用的软件包括xiami,
spotify, aupeo, iHeart等。</p>

<p>  我对网络存储没有太高的要求，我觉得能保存好自己的文件就OK了，我用的是dropbox。至于其他的内容，一般都可以在网络获取，韩国网速快，想了再做也都是一下子的事情。</p></li>
<li><p>平时都是在哪些平台获取新闻资讯的呢？</p>

<p> 我从97年开始上网到现在，非常惭愧，获取新闻资讯的收到极其匮乏。上班时候偷看新闻会用ifanr.com, 6park.com,
qiushibaike.com, google reader.
看完后，关网页，过一会，这样的流程再走一遍。下班坐公车时用Flipboard。Twitter是个重要手段，因为自制力的问题，在手机上总是删了装，
装了删(打个广告，大家来fo我吧，@linpx,谢谢)。</p></li>
<li><p>最近有什么推荐的互联网在线服务吗？</p>

<p> 如果删去最近这个状语，我会推荐大家已经熟知的dropbox和evernote。要不我再说几个我常用的软件：眼睛保护的AntiRSI,
TextExpander, 终端iTerm, Airfoil, spotify, Lightroom, Sparrow, 1Password,
VirtualBox, Firefox.</p></li>
<li><p>平时都喜欢读哪方面的书，最近读的书可以推荐两本吗？现在是 Kindle 上读书多还是其他方式多？</p>

<p>平时喜欢读的书不少，起点之类的特别多。最近读的两本一个是在铁血读书上的<a href="http://www.junshishu.com/Book14940/">兵</a>，一个是Simon
Singh的<a href="http://www.amazon.com/Big-Bang-The-Origin-Universe/dp/0007162200">"Big Bang: The Origin of the Universe"</a>这本书是类似于《上帝掷骰子吗》的科普读物，介绍相对论，宇宙爆炸等物理理论发展历史。我还有很多书都要看，全放在to
do
list上，问题是too much of them, too less of time.</p></li>
<li><p>你用的什么牌子/型号的手机？首屏应用有哪些？</p>

<p>正如之前所说的，我用的是iPhone。手机经过越狱，首屏应用不特别，我贴出来大家一看就明白了。其中25的是一个pomodoro计时器，23的是一个倒数日计算，都是用于提醒时间有限，干活要专注。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8013/7158206203_347fa77ed1_z.jpg" alt="@linpx的首屏" /></p>

<p>(to @darrenest:更大图片的地址把最后的z改为b即可)</p></li>
<li><p>你喜欢户外运动吗？看你有过攀登雪山的经历，有什么相关工具、器械、设备分享吗？</p>

<p>我对旅游的爱好是人云亦云式的，看到其他人都旅游了，我感觉我也应该这样做，也就做了。攀登雪山的经历不多，更准确点就翻爬过。一座是四川的姊妹垭口；两座是墨脱徒步时必须经过的垭口，多雄拉垭口，和另一座名字忘记了。后面两个比较自豪，一是去的人不多，二是确实有危险，我见到在我正对面的山头因为下雨量过大直接山体滑坡滑没了的情况，庆幸自己仍然活着，掉入瀑布中，大腿伤疤现在仍在等。不过人就是需要这些的经历，挺好的不是。设备就没啥，那时专门从美国网购了登山杖，衣服等都挺好用。
<img src="http://farm8.staticflickr.com/7084/7158244203_89187c454f_z.jpg" alt="翻越雄多拉" /></p></li>
<li><p>最后，你理想的工作空间和设备组合是什么样子？</p>

<p>非常遗憾的说，我竟然没有理想的工作空间。比较满意现在的样子。我希望未来可以买到苹果的学生机。</p></li>
<li><p>你自己也补充一个问题，自问自答一下吧。</p>

<p>我没有啥新的补充。年初的时候为了记住过去各个时候的经历，我决定和老婆一起开写一个博客。想做些与众不同的方式，于是采用了<a href="octopress.org">Octopress</a>的平台。非常好玩，有时间的朋友可以试试看，这里顺便推荐下我和我老婆一起写博客的网站，欢迎大家来访问。 <a href="colors4.us">colors4.us</a></p></li>
</ol>


<p>再次感谢你的时间。同时这些问题都是一个范例，你不必要拘泥与这些问题，如果有不要回答的就不管它，你可以修改题目，或添加任何你觉得值得讨论或展示的内容。</p>

<p>过几天这个社区就上线了，如果你感兴趣，可以将你希望预留的ID 并邮件给我，届时我会给你发送帐号信息，您可以登陆参与各种生活中的工具讨论，分享自己的经历，发现探索新的工具。</p>

<p>哦对了，如果你不介意，可以发送我一张可以展示你的照片（横向拍摄），或者一张你工作平台的照片，或者任何与你使用的工具相关的照片：）</p>

<h4>送上一张合照吧，呵呵。</h4>

<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7153/6759312559_9bdf6c89c7_z.jpg" alt="@linpx &amp; @sourrabbit" /></p>

<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7052/7008091893_78aa9ca3e8_z.jpg" alt="俺家的照片" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
