<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travel | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[停留在台湾的小安逸]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/25/a-life-of-ease-and-comfort-in-taiwan/"/>
    <updated>2013-02-25T11:15:59+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/25/a-life-of-ease-and-comfort-in-taiwan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> <a href="http://twitter.com/sourrabbit">夫人</a>
的台湾行稿件也发了，笔名用了芃萱，从哪找的字，很难打。不多说，上图。要看文字的话，右键点击看图片就可以了。恩，题目起得非常小资。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8515/8497377210_dfeaaebf1b_o.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8086/8497377428_c66c5539c0_o.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8378/8497377652_dec234b2e6_o.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8102/8496274659_96ae0fc217_o.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纽约华盛顿旅行小结]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/25/on-my-trip-to-nyc-and-dc/"/>
    <updated>2013-02-25T11:15:58+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/25/on-my-trip-to-nyc-and-dc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我知道在旅游完的时候，必须要做个总结。该写些东西，要不然那些地方你只是去了，回忆起来却怎么想不起去过哪些地方。这次是我第一次踏上美国本土，确实很激动。十几年前读书的时候，就一直被教育说美国特别难去，那时就留下印象。不过客观说，现在美国签证还是特别容易申请，对中国人来说。去的原因？第一就是我的签证在4月3日到期，不去一次不是白申请了吗？（这是非常典型的为了芝麻投资西瓜的故事）第二就是我买到了非常便宜的机票，从首尔过去到纽约的话，提前一个月购买的往返机票是800美金，我个人觉得是很便宜的。</p>

<p>当然在开始之前我把拍的照片都分享出来。这是我的<a href="http://www.flickr.com/photos/pennyg/sets/72157632821892800/" title="photo by
5D2"><strong>flickr set</strong></a>，点击可以进去看看我调整过的一些照片。实际上最近几次旅游用单反拍的越来越少了，第一就是沉，第二就是选择有了，这次去带了iPhone5，配合<a href="http://instagram.com/">instagram</a>一起使用，就是大神器，<strong><a href="http://instagram.com/linpx">这里</a></strong>
看到我用iPhone拍的照片。<!--more--></p>

<h4>行前</h4>

<p>出发的时候我还是情绪比较低沉的。8日的飞机，我在7日的时候有门考试，自我感觉准备非常不错，早上也早起了，希望做些题目，热热身，将状态调整到最高。我本将心向明月，奈何明月照沟渠，为了更好的成绩，结果是我比约定时间迟了22分钟抵达考场，非常顺利地获得了监考老师的一个缺考的评价，就被拉黑了。当时是，<strong>感觉这一生再也不能“考”了</strong>。当然，贱如我还是义无反顾地再报了一次，此为后话，不多说。</p>

<p>出发前有几个小tip，分享出来。旅游前的准备特别重要，好的话可以事半功倍。我个人的经验还是不错的，当然，每个人都有自己的方式，我提提我的。</p>

<ul>
<li>我每次旅游或是出差的时候，都会参考一下自己记在<a href="http://www.evernote.com">evernote</a>上的<a href="http://www.evernote.com/shard/s9/sh/cbcd9d73-eec3-4c51-aa83-64d606960d04/24f7d4ea354cb298023be536c9d886fd" title="by
linpx"><strong>旅游行前checklist</strong></a>；</li>
<li>乘飞机最好提前预定座位，有些航空公司是有iPhone
APP的，可以在上面预定座位。如何挑座位，不管大小飞机，挑靠走道（进出不麻烦别人）；挑安全出口（前后伸展大）；</li>
<li>一定带上比如口罩，眼罩；行李有余地的，还可以带上靠枕；我自己会多带两个东西，一个鼻腔喷雾剂，用于湿润鼻腔；一个是<a href="http://www.breatheright.com/your-right-to-breathe-right">nose strip</a>,让呼吸更加顺畅；</li>
<li>不要忘记一些小事项，诸如黑色水笔；护照复印件；旅行国家的联系人，居住地址，电话等，这些都是入海关需要用的，提前准备写好，肯定没有坏处。</li>
</ul>


<h4>住宿</h4>

<p>我不是非常富有经验的旅行者，但是旅游的时间也有7,8年了。对新生物的接受是开放态度的。这次全程的旅行全部走<a href="http://www.airbnb.com"><strong>airbnb</strong></a>。实际是，我是非常吃惊为何我到现在才开始使用这个服务，和所有首次使用者的感受一样，都会发出，我要是早些使用的话，可以省不少钱。</p>

<p>我先说说我以前是怎么玩的？在没有开始挣钱的时候，我倾向于用<a href="http://www.hihostels.com/">youth hostel</a>
，每晚几十元，新浆洗的床单，起码解决了卫生问题；可能会担心行李的安全，因为人员流动性较大。工作后就喜欢用酒店，啥情况大家都知道，订酒店的时候会考虑说，毕竟难得去一次，一百美金的酒店也还好，住就住吧。问题还有一个，行前得先订好，而我是巨讨厌做攻略的，为了这个得不停地毕竟，看评价。</p>

<p>再来看看airbnb的服务。旅游地的居民如果自己住的屋子有多一间空屋子出来的话，就挂到网站上，如同淘宝般。因为进入成本低，竞争就会多，将价格拉到一个合理的水平；同时，住过的人会留下评价，说住过这个地方后有啥感受，比如楼主非常好啦，交通很方便啦，屋子特别干净等等。评价的人都是实际住过的用户，话的真实性极高。所以在选择的时候，我只需看评价和价格。选择空间有多，非常轻松地，就可以用手机上的APP直接搞定。你也可以做屋主，将自己的屋子挂出去。这中间呢，airbnb会如同淘宝般，把你的信用卡记下来，先扣个预授权。如果发生纠纷了呢，双方直接提交证据，通过airbnb来仲裁。非常省事。</p>

<p>我这次居住的经验极好，没有碰到过任何问题。实际上，经常是，我拿到钥匙后，就再也没有见过屋子的主人了。checkin之前和主人通过邮件联系好如何抵达；checkout的时候只需要把钥匙留在桌上，招呼也不打就直接离开。而屋主对你也极其信任，家里的macbook就放桌上也不担心你顺走，为啥？因为你的护照信息，和信用卡信息都在airbnb上。我在纽约住了两个地方，在华盛顿住了一个，都是单间，屋子明亮整洁，交通良好，24小时热水。比4，5星级的酒店比也不遑多让。价格呢？嗯，除了airbnb收的8,9美金的中介费，我每晚平均支付60美金，记住，这是美国，青年旅社的价格是一晚50美金，还要和别人合用。不多说，上个图看看吧。</p>

<p><img src="https://a0.muscache.com/pictures/6239350/large.jpg" title="private room" alt="" /></p>

<p>更好的事情呢？这也是支持iPhone的passbook，看看这个。我觉得极方便。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8528/8504890991_b513123c29_z.jpg" alt="" /></p>

<h4>互联网接入</h4>

<p>旅游之前，心里就做好决定了。不带大的电子产品，真需要了，直接在那买就行。所以就带了iPhone5和<a href="http://www.ravpower.com/ravpower-dynamo-on-the-go-rp-pb07-super-high-capacity-power-bank-10000mah-capacity-1a-and-2a-dual-usb-output-for-ipod-iphone-smartphones-digital-cameras-tablets-and-e-books.html"><strong>RAVPOWER的移动电源</strong></a>。
事实证明，这个决定非常准确。iPhone一直持续接入数据网络，我又必须一直不停找路，耗电量不小，经常半个上午就没电了。没电没事，我可以用移动电源随充随用。</p>

<p>本来行前我订好了<a href="http://www.straighttalk.com"><strong>straight talk</strong></a>的sim卡和data
plan。花了不少钱，结果和我的iPhone5不兼容，白白浪费掉，确实骚扰了不少心情。客观来说，如果能用，还是不错的。45美元无限打，无限数据接入一个月。60美元还多一个，无限国际长途。</p>

<h4>行人</h4>

<p>去那旅游，因为一个人，就是走走看看；我又宅，反倒说话不多。遇见两位新朋友。一个是西班牙人Juan，我的airbnb
mate。他在华盛顿签了份工作，刚好住同一个地方，非常辛苦地找屋子。白天基本看不到，就晚上回来的时候，找机会可以聊聊天。最后一晚，他找到屋子，两人相约到一家餐厅吃牛排。见到侍者直接开始飙西班牙语。对我来说，这不是张美国脸吗？他说，侍者脸部特征告诉他，侍者是会说西班牙语的。然后就吃了顿很好吃的牛排。</p>

<p>Juan走后，第二天马上就住进了一个新mate。是名环保主义者。来华盛顿参加游戏，督促奥巴马坚定环保的立场。也聊了不少，走之前，一定要我跟进他们游行的内容，至少也要到facebook点个赞。</p>

<h4>在纽约</h4>

<ul>
<li><p>我见了我的师弟凡平。也挺厉害，毕业后硬生生看出一条路留在了纽约。我们在纽约的法拉盛吃了火锅。没错，我在韩国没吃上，没机会回中国吃，我在法拉盛吃上了。法拉盛像极了尤溪，恩，是过年的尤溪。如同小县城般，进去后，你对着华人的脸，如果说英文，反而会让人觉得怪。街上卖啥都有，我记忆中看到的是天津包子店左边是卖盗版还珠格格2,3的摊子，右边是按摩店铺，用中文写着几十美金让你恢复活力啥的。</p></li>
<li><p>去了中央公园。</p></li>
<li><p>去了不少的博物馆。对，我是跟风的。希望陶冶些艺术情操。第一家是<a href="http://www.frick.org/">The Frick Collection</a>.付了一美金进去，<strong>pay as you wish
day</strong>折扣；后来是惠特尼现代艺术博物馆。之后就是<a href="http://www.guggenheim.org/">Guggenheim Museum</a>。
这家博物馆很出名，我在电影里看过。大家一看照片就明白了。<a href="http://www.moma.org/"><strong>MoMA</strong></a>
，这是最富盛名的博物馆。貌似所有旅行者都要来拜访的地方。我留出一天来看。还发觉不够。里面都是禁水禁食，我5点30分出来之前，才发现我一天未喝水未进食，缺不觉得饿，难道是精神食粮？</p></li>
<li><p>纽约地铁很多。我第一天从机场过去的时候，直接做过站了。因为要在court sq 23 st下，我在23
st下了。我以为我下对了，其实我没有，然后就迷路了，我甚至不知道我在何处。那时候纽约在下暴雪，提着个箱子还有些累赘。一时甚至有些质疑自己这次过来旅行是否正确，我真的需要来这旅游吗？后来找对了。另外的经验是，看完电影<a href="http://www.imdb.com/title/tt1853728/"><strong>Django Unchained</strong></a>
后，坐地铁返家时已是半夜11点多了。碰上下班的地铁工人，一车厢黑哥们。大伙就在聊天两天后情人节的集体活动，我听得懂部分。看着他们开玩笑，开怀大笑的样子，倒是非常羡慕。无奈我又听不懂他们的笑话，又不好意思跟着车厢其他人一起笑，于是就有些小尴尬了。。。偏偏晚上的地铁还等了25分钟才离开，大家可以想象那25分钟我真是如坐针毡。安全？恩，我倒是没有多考虑这个，还好，没碰上拿枪指着我的头的。</p></li>
</ul>


<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8371/8493955465_d4e866f686_b.jpg" alt="地铁站很破烂，作为全世界最早的地铁线路，该有百年的历史吧，可以理解。" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8229/8495052390_368536312a_b.jpg" alt="第五大街上的苹果店，算是果粉的圣地了。即使没有要买的，也要进去坐坐，考考火啥的。" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8093/8493949355_8268b4f761_b.jpg" alt="做轮渡时拍的，多美的城市。" /></p>

<h4>在华盛顿</h4>

<ul>
<li>华盛顿第一印象就是非常干净。空气极清新。然后就是小。</li>
<li>华盛顿地铁线路非常清晰明了。非常清晰明了。地铁站设计地也很漂亮。做那儿的地铁是种享受。</li>
<li>看了必看的地方吧。</li>
</ul>


<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8376/8493947563_4b1112b4e5_b.jpg" alt="最高法院。过去吃了顿午饭。这是9人的位子。" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8377/8495041618_cd7b814d62_b.jpg" alt="这地方是肯定要去的。" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8233/8493942755_95201b700f_b.jpg" alt="这块石碑也得拍拍。" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8530/8493942569_0a380b5d81_b.jpg" alt="国会山" /></p>

<h4>iPhone的照片</h4>

<p><img src="http://distilleryimage2.s3.amazonaws.com/27b502f4788e11e2bee422000a9f14ea_7.jpg" alt="另一张纽约地铁" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage7.s3.amazonaws.com/2a7c040477be11e2ad7a22000a9f3090_7.jpg" alt="怒天" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage2.s3.amazonaws.com/f9c63e5a77b411e29a8f22000a9f195b_7.jpg" alt="艾作品" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/98e5724a76b011e286a922000a1fb703_7.jpg" alt="华盛顿easter market边上的一个小书店，我个人很喜欢。" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage4.s3.amazonaws.com/42190cf0754911e2bcc122000a1fa49d_7.jpg" alt="古根海姆博物馆，怎么样，有印象了吧" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/7b71bd9c754111e2a2fe22000a1f8ce3_7.jpg" alt="纽约地铁车站也有蕾丝造型" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage9.s3.amazonaws.com/97502d68749311e2a84922000a1f8c0f_7.jpg" alt="williamsburg bridge" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage3.s3.amazonaws.com/baee897c748e11e2945c22000a1fb1eb_7.jpg" alt="公厕都有诗意。" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage6.s3.amazonaws.com/47ec2c82748d11e29ad022000a1f9a79_7.jpg" alt="这朵玫瑰够大的啊" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage9.s3.amazonaws.com/a982c9d872cb11e2a8b522000a9f3cba_7.jpg" alt="中央公园一景" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage8.s3.amazonaws.com/1f934928725811e2934722000a9f3cae_7.jpg" alt="我乘坐的航班。算是JFK那天最后的几个航班之一了，抵达后就是暴风雪。" /></p>

<p><img src="http://distilleryimage9.s3.amazonaws.com/141aeace725811e2adfe22000a1fbd6c_7.jpg" alt="抵达那天，够冷的。" /></p>

<h4>其他</h4>

<p>逛纽约没有那么有诗意的。不过推荐这首歌<a href="http://open.spotify.com/track/5sra5UY6sD658OabHL3QtI"><strong>Empire State of Mind by Alicia Keys</strong></a>，会很有感觉。</p>

<p>旅游只是人生一段经历。结束就结束了，最好就是赶快回到现实的烦恼中。恩，人生充满挑战不是？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纽约流水账第三日]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/11/day-3-in-new-york/"/>
    <updated>2013-02-11T09:26:27+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/11/day-3-in-new-york</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I wasn't into art and will never be. Art to me is what books to illiterates
or the existence of god to atheists. However, in my opinion, I should at
least pretend I am fond of art when traveling in New York. I am not clear
about this but New York is the birth place of the modern and contemporary
art of America during the high time beginning from early 1900s, a time when
local artists were trying to get rid of their ties with the counterparts in
Europe.</p>

<p>The Freak Collection is what I thought I was hearing from my friends.
Trying not to show my innocence on art, I noded my head and said why not,
let us go there. Until we reached there did I find out the genuine name of
that museum, the Frick Collection. As the name has showed, all the art
things inside are collection from a person Mr. Frick, if I were not wrong.
Quite a collection there. I can only value those paintings by conceiving
the exhibiting place, after all somewhere right next to Central Park is not
every one could afford of. Besides, I spot some famous ones there which I
remember were also in my art lessons in elementary or middle school. I
don't appreciate them, and just pretend I do.</p>

<p>The reason to visiting second museum is as simple as it is located not far
away from the Frick Collections,  the Whitney Museum of American Art. The
18 dollar admission fee is waived since my friend pulled out an ICOM
certificate,something issued to people working in art industry or museums,
I take this as a mutual benefit program. Lucky me, I paid only 1 dollar for
the first one for the "pay as you wish program" on every Sunday. As my
friend puts it, the modern art requires no acknowledgement and if you like
it, you like it. That is true. I felt that all those things were made in a
way that the artists were trying to show their own distinct perspective of
perceiving the world sometimes by too much efforts, leaving a frippery
impression. The themes today covers blues and sinister pop. I have to admit
it wasn't a pleasant journey. The constrain or oppressive feelings are what
the articles convey. Well in this way, the artists were actually great at
delivering their messages.</p>

<p>Written on my way to Flushing. Oh I almost forgot that I attended a MASS in
the St. Paul the Apostle Church. My last time doing the Catholic Church
MASS was way back to 3 or 4 years ago.</p>

<p>Great day today.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纽约流水账第二日：银行开户]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/10/day-2-in-new-york/"/>
    <updated>2013-02-10T12:53:44+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/10/day-2-in-new-york</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>照理说，今天走了一天，应该很累了，现在躺床上就不要多想了，赶紧洗洗睡吧。可是有个事情不吐不快啊。</p>

<h4>美国银行开户</h4>

<p>我做过不少研究，开户的必备条件就是有个社保号或是个人纳税ID(ITID)。这是911后的不成文的做法，为了金融安全，反恐或是反洗钱的因素。也有仅利用旅游签证就成功开起来的，推友<a href="http://twitter.com/freeurmind">@freeurmind</a>
就和我分享了他成功拿到BoA卡的经验，和客户经理耐心地介绍自己申请卡片的必要性，比如自己经常来出差啦或是需要汇入大笔现金等等。</p>

<p>那么，我今天找到一家银行居然也办下来了，而且是非常顺利的。依我个人观点，开户成功率可达99%以上。</p>

<ol>
<li>银行叫TD Bank.</li>
<li>客户经理非常明确地说明只有旅签证也可以办理开户手续；这和我之前在塞班被BoA拒开户就很明显地区分开了。</li>
<li><p>银行名称可能没有听说过。是家加拿大银行，收购了美国东北一些银行后进入美国市场。可能有的读者疑问。为何周六也能办理开户。没错，这家银行一周七天，每天都营业；不像其他的周末就一直开着霓虹灯，门就是锁着。</p></li>
<li>我开了2个户头。一个是checking account，连接一张debit
card，一张肯定可以网购的美国银行卡，保底存100美金后，就没有费用了；另一个是saving
account，保底250美金，作用是可以把前者的钱保存在saving account上，这样即使购物debit的卡号被盗也无妨。</li>
</ol>


<p>我是去吃我的groupon路上看见这家银行很摇曳地摆出一句we open 7
days的广告语后，抱着试一试的心态进去问了的。没想到就给了个惊喜。4点半了解后，得知6点关门，我叮嘱说待我返住处拿回护照过来开户。五点半必到，务必等我。我是五点四十五分，快要锁门时进去的，很好办出来了。</p>

<p>另，在第五大街的墨西哥餐厅吃饭，旁边突然跑过一群小姑娘，其中几个就哭了。然后我就听到了好几声，OMG。琢磨着不会是 Justin
Bieber吧？问了下果然。我这敏然的洞察力。╯_╰</p>

<p>另二，今天见到教主的第五大街苹果店了。人啃吃啃吃的好多啊。我没有要买的东西，我是进去膜拜的。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8375/8459003458_a0807d0b44_o.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8236/8457734985_cdc54913ca_o.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纽约流水账第一日]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/09/day-1-in-new-york/"/>
    <updated>2013-02-09T09:42:47+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/02/09/day-1-in-new-york</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>我坐飞机时会带些什么？</h4>

<p>身体确实不好，这我要承认。长时间用电脑有干眼症，遗传的鼻炎确保了我可以一直保持鼻塞。</p>

<p>长途飞行时，机舱就是为我量身定制的噩梦。机舱首先很干，鼻腔就很自然地跟着干，这样的感觉就如同身边有人在抽烟；同时不断变化的机舱内压对眼睛是个挑战，和干眼没啥关系，不过一摞都是眼睛的问题。</p>

<p>要让自己有个起码不会想到这些病痛的环境，想想也蛮简单的。我会带上以下这些东西。
生理盐水，不时滴上一些保持鼻腔湿度；
人工泪液；
哦，有种nose strip用物理的方式撑大鼻腔进气口，相当不错；
必不可少的当然是眼罩啦。</p>

<h4>抵达</h4>

<p>在日本转机时，我点了份日本拉面。很好吃的样子，刚吃了一口就听见有人喊我的名字，又依稀听见纽约两字，一想，不会是登机了吧，难道我是最后一个。站着吃了第二口面之后就冲过去了。发现是误报的时候已经迟了，我已经把面条退了。930日元打了水漂。</p>

<p>到纽约时，天下着雨。同机邻座的Mike说的暴风雪呢？还吓我说，飞机可能停到新泽西去。</p>

<p>过了13个小时。。。</p>

<p>排队进海关倒是比上次塞班顺利。前面人不多，那位黑人兄弟问我何时走，更多话也不多说，就给了句have a nice
day!和六个月滞留。意思是其实我可以在这呆到8月。出关的时候行李左右都没等着，最后眼睁睁看着搬运工人自己都蹲在皮滑带上冲下了。心里不由一紧张，咯噔一下，难道是我要申报行李丢失的预兆吗？转角看见工人把无人认领的箱子拍起来待认，我的samsonite估计大众了，好几个并排长得也一样。</p>

<p>再次打开straight talk SIM卡仍是无service。晕倒，这让我怎么去租的屋子？</p>

<h4>下榻</h4>

<p>甚好的是我有evernote存笔记的习惯。之前登陆过路线。打开果然还在。没有滑头，就是地铁导线呗。</p>

<p>我在第一个中转站就出来了，3点多些，希望找个银行帮我把现金存起来。美国银行小妹看我冲过去很欢乐的样子，最后一刻把门关上，说不好意思，因为暴风雪我们现在不提供服务。就差一分钟啊。</p>

<p>无奈拎包继续乘地铁。我的计划是乘到一个叫23街的地方然后换乘到greenpoint，起码谷歌地图是这样说的。坑爹的是我在那条线有两个23街。地图指错了，我最后也未发现错误，拿着手机上的路线到处追问咋走。一个好心的扫地僧说我做错了，我没有网络又无法确认，只好说声多谢，默默离开。</p>

<p>时差感觉上来了，居然有些困，外面雨停了。嗯，开始下暴雪。奇妙的是所有人都和我一样，没有人用伞。外套防水就行。我的外衣小湿，现在烤着呢！</p>

<p>我突然想到我是不是有些傻，看看地铁里提供的地图就没问题了嘛？一到地图傻眼了，我竟然找不到我在哪个站。这时候又来辆车，我想想死马活马都是马。那就上车看看吧。丢失了两天的运气，总算这刻找回些许感觉，成功找到所在位置，和转发站。</p>

<p>出了地铁。吃了个麦当劳就雪夜赶到了驻地。女房东很热情，把整个屋子让出来，自己跑到男友家去过周末了，喝了些从水龙头出来的水，我坐床上打出这些流水帐。</p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8388/8456477375_2496bbf87b_z.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://farm9.staticflickr.com/8106/8457576924_4d4ceb48eb_o.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
