<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: xp | sourrabbit & linpx]]></title>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/categories/xp/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/"/>
  <updated>2013-03-22T16:52:53+08:00</updated>
  <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Ping; Lin Pengxuan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的旅程]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/17/a-new-journey/"/>
    <updated>2013-03-17T19:30:26+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/17/a-new-journey</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我希望每次做完很多事情的时候，都能对自己说辛苦了，要做的事情都完成了。能把事情做完很重要，意味着完成既定目标，回报就是不会有负罪感。</p>

<p>在过去的四天里，我只能说心力有些小憔悴。之前已经说过了，是从周四和戴柳红宙一些吃欢送饭开始的。下午怀疑着找不到自己需要的三月期租屋，三点左右就联系上第一个转租客就看房去了。</p>

<p>接着第二天周五接到18号面试的消息就直接打乱了我所有的计划。意思就是在到周日晚上必须弄好我的签证，搬家，行李打包，北京行程安排等。前一篇已经提过了，这里不累赘。</p>

<p>我和董太太一样，不可避免地带着人类的劣根性。不知是不是当学生当怕了，所有的东西只要觉得还有些用的话，就舍不得扔。直接结果不仅把帮助我们搬家的花样美男两小伙子累得够呛，我们承接的转租屋也被行李占了，嗯，不能说大半个房间，起码也有八成的空间。用林太太的语言来说，这下基本解决了我清理的毛病，人在屋子里也都是蠕动。</p>

<p>前一天晚上还兴冲冲地去教会活动，想着都要离开了，去给大家做个告别。起码看起来没有那么失礼。礼数到了，完了到家十点，我就让太太先睡，自己先整理第二天晚上回国的行李。对的，没错，你现在看出来了吧，我这里是白天搬家，晚上还来不及住个新鲜在下午三点时候就得奔去赶从来没坐过的机场大巴新路线，生命不息，折腾不止。在12点时候，我叫董萍童鞋起来打屋子的行李。那时候的赶脚就是红军过草地，缺干货--没有包装盒子。这就让我们在半夜三点还穿着短袖跑到地下三楼去扔多出来的垃圾，即使如从，屋子也远未达到可以搬家的程度。那时候，眼皮打架的程度让我极为佩服陈曦，号称到凌晨四点还在拼命地可以看书。身体确实进入三十，心态不能老啊，于是咬咬牙，为了第二天可以更好状态迎接搬家，就果断未洗澡睡了。</p>

<p>花样美男搬家公司也值得提提。号称25万的服务，我们什么都不需要做，只要看着他们，偶尔插个话说，嗯，那个东西我们不要的。来两个像是做part
time的大学生，我们都有些吃惊在这两位瘦削的身体里蕴藏的爆发力。是时间飘得太快，还是我们确实老了。然后我就先过去新屋子里清扫，留下董萍坐车和他们一起过来。当然，他们再次让我吃惊的地方是他们的车子。照理说中国已经算发展几十年了，车子老的老在路上总也能看上一两辆。他们的车子完全已经不是法律定义的汽车，相反，我只会认为这是一个焊起来的会动的铁疙瘩。用我太太的话说，坐那车风可真大。当然，我也开始理解为何要叫花样美男搬家了，是让我们少注意些搬家的车子，多注意些搬家的人。</p>

<p>当所有的行李都如下山般堆积在床上还未及整理时，我们不禁产生出挫败感。这要如何整理是好。我个人看起来就是严重影响了俺们的生活质量，谁叫咱们需要三个月租约，需要套在郊外的屋子。好处就是，不用交保证金，和每个月低至1400的房租。哥就没有住过这么便宜的房子！</p>

<p>不过现在飞机刚刚落地，我也没啥好说的。林太太要办的事，我哪还敢不放心！
<img src="http://farm4.staticflickr.com/3471/3922107267_6d3f2cd2c7_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开韩国前夕]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/16/nights-before-leaving-korea/"/>
    <updated>2013-03-16T10:55:28+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/16/nights-before-leaving-korea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>历史的车轮轰隆隆地向前滚。古人诚不欺我，无论是谁。在公元2013年3月15日这个阳光明媚的早上，我接到了一个电话。是一次面试机会。挺好不是，因为我刚离职，打算投身到国内热火朝天的社会主义建设中去。</p>

<h4>困境</h4>

<p>但是，这份面试有难度啊。我先讲讲我这儿的困境吧。</p>

<!--more-->


<ol>
<li>我的在韩居留签证必须更新，可是在没有拿到实体的外国人登陆证之前，我的护照就拿不出，也就是事实上无法离开韩国。</li>
<li>我的租约是这个月末到期。继续更新是不现实的，因为房东已经将我的屋子租给新客户了；那我就得去找到一份短租的屋子。两到三个月，这样在我在中国安定好之后，太太可以跟着一起过来。</li>
<li>目前无收入。</li>
<li>在准备CFA考试，六月份的；而且到目前为止仅看了40页。</li>
<li>新国五条的出台。我不知道是不是需要担心这个规定，但可以肯定的是我有些分心于此事。</li>
</ol>


<h4>事实</h4>

<p>在我接到电话后，一切就高速运转起来了。</p>

<p>我的签证尽管在3月7日被批准了，可是实体证件必须，根据手里的通知，21号之后才能拿到。而且中间是有变数的，我在11号的时候和新韩的人事部一起去办了离职手续，我就担心一件事情，是否会影响到我的签证申请，这是有理论上的可能性。因为在变更必须的80分中，我将将80分，部分是建立在我有工作的前提上，很明显，离职后，条件就没有达到了。</p>

<p>一般来说，如果我在20号有份文件要准备好，我会提前几天就整理完毕。我昨天最后的希望就是这个，希冀韩国出入境管理局有些效率。很好，他们确实证明了高效，15号下午的时候，我总算拿到了望眼欲穿的登陆证和护照，这就在法律上允许我离开这个国家并在未来3年任意时候返回韩国。我那时候真是异常紧张，就看办事员拿着一沓的新证件如扑克牌般寻找，中间停了一会，我的心也跟着升起来，狂叫是我的，是我的。果然。</p>

<p>然后下一个问题就浮出水面，机票。我原来预计可能5号左右就可以拿证，于是就用即将过期的里程购买了18号下午赴京的机票，可想而知不可以改改。后来是通过国航的朋友切入修改成功，周末晚上的机票。在我搬家完之后立即离开，新屋子连住的机会都没有。嗯，机票也解决了。</p>

<p>屋子在上篇博客时解决了，可是搬家也要预约公司的。我去年搬家的经验就是，提前两礼拜预约才整到这个大学生打临工的搬家公司，花样美男。我是很满意服务的，不过我没有信心能够只提前2天就能约定的好事。这都需要沟通，不是吗？上次费用是12万，这次就已经是25万了，通货膨胀还是欺生我就不多追究了，因为毕竟路程不短，从九老到鞍山了。搬完家还要预约网络服务，更改银行地址的琐碎事情我就不多说了。</p>

<p>甚至离开现在的屋子都是要提前预约房东来检查房子的，这样才能保证我2千万韩元的保证金会毫发无损地打回我的账户。</p>

<p>中间接到地产的电话，突然发现自己很有兴趣投资商业地产，前提是我能把现在的房子卖了。嗯，这又是一个让人不省心的事情。我真的还会有时间把我考试准备好吗？答案是肯定的。</p>

<p>写于地铁上，就发了吧。做个记录，留待60年后再欣赏。
<img src="http://farm9.staticflickr.com/8383/8561068211_aff16a2b2f_z.jpg" alt="" />
<img src="http://farm9.staticflickr.com/8231/8560535183_491d215f7b_z.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再搬家]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/14/re-rent/"/>
    <updated>2013-03-14T22:59:11+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2013/03/14/re-rent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为租约快到期了，我现在正在去往鞍山的路上探访刚刚联系上的房子。</p>

<p>韩国的租屋系统当然和中国不一样。签的租约一年到期的话，房东会将保证金交还。如果只住了一半的话，提前离开，可以，没问题，就是没有了剩下六个月的租金了，因为房东会将钱从保证金里扣走。</p>

<p>我现在是一年租期到了，不过希望寻找能再住3或者4个月的屋子。你看，我的情况不是最坏的。我以为是手到擒来，只要到中介去问问，有没有这样的需求。可是中午和红宙，戴柳吃饭时，被告知没有用的，即使是只签半年的房子几乎都没有的，因为房主会觉得麻烦，他们只愿意签一年的。为了不浇灭我的希望，建议我到奋斗在韩国的论坛上去看看，说是论坛东西靠谱，找到合适的，直接联系就好，甚至不用交中介费。</p>

<p>我就是这样联系到吴小姐的。发了个照片，屋子有些逼仄，不过短期住，咱们也不能太挑剔，最好的是租金过于便宜。是我目前的四分之一，这价格实在是，让我以为到了非洲，当然，我的底线是三分之二。所以话不多说，打了个电话，约了一会看房子后就马上出发了。房子看完了，比我想象地要更加偏僻。价格是没的说。我个人是觉得不错，当然，最后拿主意还是要看董小姐的观点了。优点最明显的就是一条，和九老相比，好像近了。</p>

<p>接下来就是商量怎么把房子转来倒去。结果还是不错的，我和房东单独签约；房东和现屋主的债权债务自己结清。这样我就找到一套离夫人上班近的屋子，价格也便宜，租期很机动，可以先签至7月5日，如果我们商讨的结果没有意外的话。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[波哦波折额折---波折]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/11/09/bo-zhe/"/>
    <updated>2012-11-09T21:37:12+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/11/09/bo-zhe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>编者按：我咋有了个龚琳娜起名忐忑时的感觉。</em></p>

<p>也许只有到准备各类文件的时候，才会有这样心憔的感觉。这一礼拜下来，我充分以及深刻地体会了抓狂，好事多磨，波折等词字面和现实中吻合之处，不止一次。</p>

<h4>设立美股账户</h4>

<p>最初我真的只是想申请个美国的银行卡片，很简单的理由，就是想在网上购物的时候，可以避开某些网站不接受非美国发行卡片的限制，而我感觉，往往这些网站有很多我想要的商品。对，没错，我还是保持这shopping king这个硕士时被颁发的称号。个人惰性的原因，我总是会拖沓着把此类可以干，可不干的事情放入到我的to do list，保证不会被忘记，偶尔打开看看，又痛哭流涕地对自己说该做些啥，我就把这个to do划掉。也不是没做过。就在去年。<!--more--></p>

<ol>
<li>在塞班的时候，拿着免签进去的护照去美国银行开户，被婉拒；</li>
<li>辗转到太太堂妹的关系，让她帮助开个户头专门给我用，以银行离校园远婉拒；</li>
<li>尝试申请ITIN，因为没有附上必要的tax return表格被我估计的某位黑人大姐回信婉拒；</li>
<li>不止一次的在Quora上偷看别人回答类似于没有美国的实际联系如何开户的提问后，产生的被浇灭激情的婉拒感；</li>
<li>绿角财经倒是提供了一个新的<a href="http://greenhornfinancefootnote.blogspot.com/2012/03/firstradesmart-asset-management.html">视角</a>，利用在Firstrade设立的账户申请到全球可用的visa debit card. 于是，就到了我现在的阶段。</li>
</ol>


<p>开户其实都不难，就在网上申请后，填入需要的信息就没问题了。搞的是两个，一个是要把Firstrade代收的好像叫W-E8的税表实际寄过去，第二个就是提供实际居住地的证明，也就是你付的各类账单，上面有你的名字也有你的地址。第一个问题，我填好后，就走了快递，刚好美国纽约桑迪来访，迟了个一两天，但还是入了档。第二个问题本来不是个问题，如果住在香港或是其他国家；偏偏是韩国，我所有的账单都是韩文的，而且大部分由于我个人绿色倾向的原因走了电子邮件发送，这地步也OK，因为非常有耐心的客服对我说，如果我可以提供翻译，也不要紧，最主要的问题是没有个账单上把我的名字和地址放到了一块，正如我之前所说的，电子邮件方式的再写上地址是不是就有些贻笑大方了。客服拒绝了我一份从香港券商发过来的月表，一份以前某考试的成绩单信封，甚至，虽然我不能确定，韩国政府颁发的外国人居留事实证明书，最后我还是在去牙科时，叫秘书整个英文的发票，特意加上了我的名字，住所，盖章后才成事。</p>

<p>正如我满以为幸福就要来临的时候，墨菲来了。When something could go wrong, it will. (第一次看见是在<a href="http://blog.sciencenet.cn/blog-500800-479769.html">TIME单挑1000</a>，是不是很有种要你命3000的感觉，虽然走题了，但是这是我大二背过的单词书，极大的扩大了主动词汇量)。配个小图片，缅怀下逝去的青春。</p>

<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7258/8168609811_309a9cbc10.jpg" alt="" /></p>

<p>股票账户设立后，非常必要的事情就是打钱。我从香港的港币账户尝试汇款100美金过去，成功了，不仅快，费用还低，不到80元。(昨天和林太聊的时候，她当初从北京汇钱到韩国来花了几小时不说，还要写各类说明，我有同感，当初从香港汇钱到内地时，都被叫到银行去写说明)于是，我决定以该账户为基准把一些闲钱汇入。显示从国泰君安香港那儿撤了些美金出来，再从韩国外换银行转过去一些钱。外换银行头尾去了三次，我的外币账户被冻结，去一次，发行海外汇款功能被冻结去了一次，登记汇款账户，又去了一次。</p>

<p>等到所有钱到位后，我信心满满地要不就汇吧地对自己说了句，操作之后傻眼了。我的中银外汇宝账户被冻结了，是的，相邻的港币账户没有冻结，外汇宝被冻结了。这是大事。这事情搁国内，就得去门店走一趟了；最轻的情况也还是在韩国做委托公证，快递过去，请人代为执行。被这可怕的后果吓到后，我拼命打电话询问客服。中银情况如何我不清楚，但是中银香港是家好银行，必须承认。它几乎有着有一切银行必须有的素质。比如漫长的电话拨号流程，模糊不清的拨号指示，但我还是成功联系到了客户经理。在他的建议下，我发了如下传真到我的开户，心情特别龚琳娜也特别忐忑。</p>

<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7122/8168626355_b54ab75e84_z.jpg" alt="" /></p>

<p>然后就开始漫长的电话交流。请不要忘记每次交流之前都得等上普通客户专享的荣贵等待时间，3到5分钟不等。发生过如下情况：客服在接到电话后，替我向当事银行询问传真情况，答曰未收到，请再发；在和客服交流过程中，电话断线；对方客户经理致电时，只会说粤语，我听不懂，被断线；客服委婉表示人要到香港去，我本人表示心哇凉哇凉；我甚至开始考虑是不是要在facebook上看看在中银香港工作的朋友的朋友是否能做些什么。最后的结果是满意的，对方致电和我确定了我的身份后，解释说传真件本来是不能用的，可以给我例外，帮我解冻，让我回头把原件补寄过去。这是我个人对在香港或韩国工作人员有相当好感的一个非常重要的原因，理性但不教条，给予了我赤裸裸的人文关怀。<br/>
看到Firstrade账户里到账的钱款后，我突然又不知道该干什么了，我是买点股票呢，还是买点股票呢？</p>

<h4>在韩国搞美淘</h4>

<p>自打从同事那儿问到了美国购物的韩国专用名词---购买代行구매대행---的时候，我就琢磨地来一次。刚好有需要，洗鼻盐用完了，我又不想用国内的盐粉，做了些功课后，把包裹从亚马逊寄到了转运处<a href="http://www.nygirlz.co.kr%20(http://www.nygirlz.co.kr/">nygirlz</a>)。我写了转运申请书后，我就每天每天登陆网站，想看看它会给我何种惊喜。我能给出的结论是，它把自己果然维持了中国转运的水准，就是一个字，等。再后来，我等了2礼拜，实在等不了了，就致电询问客服。才发现我的包裹属于no-data类型，需要联系客服开寄。所谓no-data就是，在包裹寄到的时候，转运公司会查看下所属账户内是否已经有转运申请单，没有的情况，就简单发短信告诉我有个件到了就完事了。解决方法就是在书写完申请单后，请客服把物件和申请单联系起来。然后就可以转运。东西不贵，也不多，运费是80元，共耗时6天到手。</p>

<p>此时，已经临近黑色星期五了(这下你们知道，我为什么要绕那么长的路去开美国账户了吧)，适逢puritan维他命打折，是真的买2送5.我花了100美金就拿到32个瓶瓶罐罐，我想这次真心好，没问题了，韩国转代还是很靠谱的。我的想法没错，不过韩国海关不靠谱。客服告诉我，维他命的情况，需要6罐打包运，过了海关就扔，还收处理费。于是运费就很华丽地升到了100美金，截止到目前为止，我没有下定决心咋整。</p>

<h4>台湾的旅行计划</h4>

<p>我的年假不少，在今年去了趟土耳其后，还剩下6天，决定圣诞搞3天，过年弄3天。于是决定要不去关岛吧。兴冲冲地在<a href="http://onlinetour.co.kr%20(http://onlinetour.co.kr/">onlinetour</a>)上购入旅行包后，大呼便宜。2个人往返加酒店不到5000元，太值了。过后，客服，对又是他们，给我打电话说，我的旅行包条件没看清，这个旅行包只针对一家4口，没办法就只卖给我们。需要的话，我们需要多付3000元，同时换个小点的酒店。其实不是觉得贵，但是觉得不舒服。于是果断砍掉，改去台湾了。</p>

<p>我都不好意思说，在现在这个时代，同源的大陆人去台湾还要签证。但是没有办法，认了，只是据说很好申请。甚至，在上礼拜同事聚会时，都被去过的朋友解释了一下如何申请最快。就是请这儿的领事盖章，然后直接寄到台湾当地旅行社，这样的话，只需2周就可，而不用等网上预约的号，据说日期已经远超了圣诞节假期。</p>

<p>我在整理好一切后就过去申请了。此中各种换车就不说了。到现场时，还好，不是下班时间，人也不多，请工作人员帮忙看材料的时候，发现林太的外国人登录证拿错了，给拿的是驾驶执照，没法子，这两张在韩国互用的，于是被婉拒说不行，让我下次来。即使在我拿出韩国政府出具的外国人登录证明书和登录证复印件也不行。我想要不先办我的吧，结果我的也不行，对方强调说，必须提供护照复印件两份，而我只带了一份。我烦请她移步后面的复印机替我多拷贝一张，被拒绝。当然，这个我能理解，如果每人都请求协助复印一下，那确实可能乱套。她建议我出了这个建筑物，跨过光华门路，到对面的建筑物地下一层是有地复印。我内心冷笑地看看指着11点半的时钟，要来得及就好了。然后我的下一位操韩国语的哥们也过去申请，我就眼睁睁地看着她拿着护照到后面复印机替他复印了。</p>

<p>立马心中操字当头，你妈，跑到外国土地上还来对同源国人互相歧视，果然还真只有中国人做的出来。不论哪一边。</p>

<h4>以上。</h4>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[同一个世界同一个梦想]]></title>
    <link href="http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/10/17/same-world-same-dream/"/>
    <updated>2012-10-17T08:40:36+08:00</updated>
    <id>http://linpengxuan.github.com/newwebsite/blog/2012/10/17/same-world-same-dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这得从一个从门缝里塞进来的纸条说起。那时候，我还在厦大读书，宿舍问题没有着落的时候，向师门内的一个师兄暂时先借了他空着的宿舍去，后来他临时有急用，就留在纸条上说，暂时先用回宿舍一个礼拜。完了，我可以再住回来。看着一屋子家具，电视等用品，我得搬到哪去，没说的，先把人整出来吧。厦大凌云（厦大宿舍名词都起的很含蓄地变态，无论丰庭，芙蓉）那儿有座后山，不知道什么原因，突然就想向山上走去。</p>

<p>我倒是不虚迷路，路就这一条，一直前行后退都不会忘记位置的。
走了很久，约莫一小时，看到一座宅子。非常复古，琉璃砖瓦，排排仄仄，想来也无事，推门进去。在里头才知道人是有错觉的，相当广阔，和之前走过的羊肠小道不是一个类型的。宅子里的人着汉服，貌似正在办着喜宴，见到我来，都做出等我很久的样子，拉我坐到这露天开的席子。也是肚子有些小饿，也都不管这些来历不明的人了，想想在国外也住了很久，还真是没吃过这么地道的中国菜。旁边一留着胡子的道士就和我聊起，说我运气好，见到了这开山的场面。我问何为开山。他也就是掠须微笑，一副你等等就明白了的表情。不好多说什么，埋头苦吃。时而风云大起，刚才还是风光明媚的天气，忽而就黑了下来。这时候就听到对面牌坊下太监服色的人唱了个大喏，时辰到。我冷不丁打了个寒颤。头抬起才注意到牌坊后面的一大片青石地上，约莫刻着个纵横的井字，再仔细看看，是整块地都被纵横线交错着，活像个。。大围棋盘。每个交错的点上都有个脸盆大小的小凹槽，可以盛水，却被线隔开。不知何用。对面的红灯笼已经挂起，走出数排着红装丫鬟，每个人手里或提着，或推着一些木质家具，像我小时候用的脸盆架，或是古人用的梳妆台，这我就不懂了，什么情况，静观其变吧。就看到这些人把家具放在凹槽处，异变突起，物件开始抖起来，然后我就完全不相信我的眼睛了，它们沉了下去，好似凹槽已经无法承受他们的质量，它们,
literally,
沉下去了。凹槽又如吃饱般地还冒起些清泡。其时，牌坊又走出同样数目的小姑娘，年纪都略小，站在凹槽里面，她们竟然也开始往下沉。衣服颜色也变了，从红色不知道怎的，就过渡到了黑白色上，我知道，服装的物理色肯定还是红色，但是由于波长变化的干扰，反映到我脑袋里的颜色就变成了黑白。就在那一瞬间，我突然明白起来了，我以前做过个梦，是和这个完全一样，不记得在梦里我是如何结尾，只知道我曾经全程看完这个仪式，我也逃不出这庄园，我那时在梦里是被禁锢了吧。我能想到之后肯定就会出现一条黑色大龙，将这些千年家具的灵性和人的生命完全糅合起来，赋予给最初站立的红装妹子上，是为不死妖。</p>

<p>梦里的绝望提醒我得赶紧离开这是非之地，在仪式结束之前。也不在顾那些过来见礼的妖道，我冷不丁夺门出逃。只能一直往前跑，往前跑，我想离开这个限制。终于，舌干了，腿累了，却也没人来追。环首四顾，我身处城关，却不是大田县城吗？难道我跑过了光速，回到了过去？这是个很好的科研观点，我得拿笔记下来。</p>

<p>朦胧间，听见了过往机车的声音，鼻子半塞，头脑有些昏沉地躺在床上，这算是第二次做了同样的梦了。聊聊数语，倒是开始想看莫言的<a href="http://bbs.nju.edu.cn/vd94538/bbscon?board=Reading&amp;file=M.1350336221.A&amp;num=11406">魔幻现实</a>作品了
。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
